% Exercícios.
%
% Detalhe da demonstração.

\begin{exercise}
  Mostre que a sequência $x_n$ construida na demonstração
  da Proposição \ref{prop:base_de_vizinhancas_enumeravel:sequencias}
  de fato converge para $x$.

  \begin{answer}
    Se $V$ é uma vizinhança de $x$,
    então existe $N$ tal que $B_N \subset V$.
    Como $B_n$ é uma sequência decrescente de conjuntos,
    por construção, para $n \geq N$,
    \begin{equation*}
      x_n
      \in
      B_n
      \subset
      B_N
      \subset
      V.
    \end{equation*}
  \end{answer}
\end{exercise}
